梁美芬：學校讓學生罷課或須負法律責任

立法會議員梁美芬及何君堯組成「民間監察罷課關注組」，監察學校罷課情況。他們視察101間學校，當中有9間中學明顯參與罷課。梁美芬指若學校容許他們罷課，或於課堂時間參與示威，可能須負上法律責任。她又批評教育局未有對罷課，訂立具阻嚇性和懲罰性的指引。

何君堯：「情況比我們預期中的嚴重性是低，這是一件好事，是否因為我們較早前都已明確告知這101間學校，社會人士希望學校的學生在正常學習時間不會受影響？」

梁美芬：「學校無法管理的話，最後是要追究我們的教育局局長楊潤雄，因為我收不到他給學校具體的指引，我只見到他在公開場合指把這責任交回給學校，這是不可接受，某程度上我也同情這些學校，他這樣的指引即是叫你自己負責任，今時今日每人都怕做壞人，只能睜一隻眼，閉一隻眼。」

嚇鬼啦佢
淪落到同啲廢老廢中一樣
開口埋口話犯法
但係又講唔出犯邊條法

鼠王芬身為大律師，我哋期待佢能夠引述返，到底出自香港法例嘅邊一章邊一節，係列明學生罷課，學校要負責

如果佢又發表誤導性言論，睇怕HK Bar Association好快又會收到幾百個complaints了

美國國會：梁美芬或須負香港被制裁責任

係就撚手告啦，鑊鑊都得個講字

屌佢都廢鳩事

罷課犯左邊條法

罷課都犯法
9up

香港警察，正宗暴徒，強姦犯

唔識法律嘅法律博士

又話唔好將政治帶入校園

Link?

政府讓學校讓學生罷課或須負法律責任

邊條法例?

食屎啦你老鼠芬

佢quote 唔到邊條法例或者案例就收皮啦

梁美芬阻礙學校運作或需負上法律責任

搬到條例出黎先講啦次次都尻up當秘笈
就算d校長老師乜法律都唔識
學校有法律顧問架